周梓樂死因研訊：代表警方的律師指打算一併代表消防 後覺不妥 致研訊需押後

周梓樂死因研訊因消防未能派法律代表到庭押後至下周

科大男生周梓樂死因研訊繼續，死因庭上周將消防列為有利害關係一方，但消防早上未能派法律代表到庭。代表警方的律師指，原先打算一併代表消防，但其後發現安排並不妥當，消防需要委派獨立法律代表。消防處代表則稱，律政司轉告需要多一星期準備，了解案情及相關資料。死因裁判官高偉雄質疑，律政司應知道死因研訊的急切性，法庭不能給予太多時間，批評消防的陳詞不負責任，決定將研訊押至下周一，又指研訊應不能如期在下周五完成。

高偉雄表示，研訊期間在尚德停車場發現多4枝固定的閉路電視鏡頭，分別位於地下及二樓後樓梯門口，原本打算今天播放，為尊重消防處需要有獨立法律代表，同時表明，曾作供的救護員需要再上庭。

原文網址：

你有咩資格代表消防？

岩岩有單消防車撞死人，呢單你去代表消防就岩啦

周星馳功夫足球

個律師食錯咩藥

所有（無）紀律部隊都係狗隊的手下，要聽狗隊支笛，代表埋有咩問題？

律政司平時就係咁嘥晒啲時間

警隊想夾消防被代表，但係個官覺得唔妥